政府只要做出似是而非既讓步，成個運動就會玩完

政府只要求奇做出一個似是而非既政改讓步，成個運動就會玩完。

依家大家都一致團結對外，除左因為逃犯條例實在引起太多人反對，其實最主要係因為林鄭不停犯錯 。所有人都等緊政府點行下一步棋，亦好怕政府會開始用陰招打散反對派勢力。
社會流傳嘅五大訴求， 頭四項訴求都好清晰，政府一係聽一係唔聽。但係第五個訴求一講到普選，問題就複雜得多。 何謂真普選？政府(或中央) 之後會開始政改嘅討論(遲早都會)，而所謂嘅普選有非常多不同形式、不同程度、不同方案去實踐。政府到時提出討論政改，(非建制派內部)真正既分裂先岩岩開始。

成個6月，香港人付出咁大嘅代價(有血有汗有淚)，先將個社會焦點由反對逃犯條例帶到真普選嘅重要性，控訴制度不公義，並且要求實行真普選。依家，終於換尼一個討論政制改革嘅機會，而且有機會真係實踐改革，究竟香港人會點樣面對及把握呢次機會？ 我對此並不樂觀。

1） 點樣可以達到(非建制派內部)最大公約數，達至一個合理而又唔會脫離現時政治現實既普選？
2） 係無大台既社運氣氛下，民眾點樣可以有一個共識？Lihkg(或網絡)搞群眾運動就得，但網絡上有個句講個句，你確定能有效討論咁複雜既問題，而唔係分化群眾？
3） 如果達成唔到共識，係咪寧願冇改變好過要一個假普選？袋住先？再唔袋，可能去到2047都未必有咁好既機會？
4）部分人對泛民議員冇好感，咁樣嘅不信任關係有冇影響？泛民議員要點樣充權代表市民，擴大影響力？民眾又應該如何透過喺制度內嘅泛民議員發聲，增加bargaining power？
以上提到既問題好易引致分裂，依d不確定性令我覺得不樂觀。

係反送中運動，每個人都有不同嘅付出、不同嘅代價，每個人心目中嘅叫價都不同。要達到共識要有深刻的討論，而引致(非建制派內部)分裂既機會的確不少。
再加上如果政府，做出一個似是而非既讓步，或者有小小甜頭，更加容易會將非建制派一分為二，你我內鬥。

另外我想帶出一點，喺現實底下，政改必定唔會係最美好最完美最理想嘅方案，永遠都有更激進更完美更民主嘅方案。 最大機會發生係(假如真係有政改)，主流民意認定一個合乎政治現實、可行、合理既方案，但總有一部分人能夠叫價更高、更前衛，就算有「勿分化、不抹黑」既大前提，但去到政改咁樣既大議題，真係能夠繼續保持團結，企埋一齊 ？這班人好可能係熱普城雙黃一陳(拆大台、分化泛民、全民制憲、繼續周圍屌人)、偏焦土或港獨的本土派(要港獨不要普選、泛民是鬼、普選無用論)、新一代年輕抗爭者(大人不代表我、代價沉重卻未換來最理想的制度) 等等。
距離2020年立法會選舉還有一整年，變數、暗湧仲有好多，不宜樂觀。

香港沒有分裂的本錢，但究竟有幾多人真正有理性嘅思維同大局觀去思考成件事？ 更何況，呢啲討論永遠冇對錯，每個人都只會話點解你唔聽我講， 香港人應該點樣自處、點樣面對？

而家先係真正開始考驗香港人集體嘅政治智慧，共勉之。

其他我出既Post:
《雙黃一陳熱普城會否在2020立會復活？》
《當網絡成為大台 慢慢地就變圍爐取暖 運動失去群眾支持 》

簡單啲講
因為71示威者提出咗普選要求令到局勢已經去到新階段
正苦亦都開始利用談判作為手段
但係面對複雜問題點樣先可以係最大公約數咁達成共識
做唔到嘅話好有機會會重蹈2014覆轍

Pish

個人覺得
最簡易當然係推一個大家信任嘅人 例如品客
由佢坐上特首個位進行改革
但係手段同到底要點執行都未討論過

推

推 哩個真 依家大家都只係見步行步緊 但係哩d改革真係要有計劃 唔係隨便就搞掂

我無嘢講

係時候文宣鋪路到選戰